<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Laura TOUBEAU on Laura TOUBEAU</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Laura TOUBEAU on Laura TOUBEAU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Laura TOUBEAU (license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/))</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Les sucres</title>
      <link>/project/example-project/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/example-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dans le cadre de mon cours de biochimie, j&#39;ai été amenée à réaliser en laboratoire une étude des macromolécules fondamentales du monde vivant dont les sucres. Ainsi, par le biais d&#39;une série d&#39;expériences, nous avons essayé de comprendre leur réactivité et par conséquent leurs propriétés chimiques. Ce projet a été réalisé par TOUBEAU Laura, MICHEL Apolline, LAMBERT Guillaume, RENIER Margaux et BRAECKEVELT Laura.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#LES SUCRES&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Introduction&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les polysaccharides sont des polymères dont les monomères sont des polyalcools. S’ils possèdent plus de 5 carbones, ils se mettent spontanément sous forme hémiacétal dans l’eau, ils forment un cycle. On peut citer l’amidon, qui est un polymère du glucose qui possède une forme hélicoïdale et beaucoup de ramifications. L’hélice est composée de glucoses liés par une liaison α 1-4. Il est hydrolysé par l’amylase qui peut être alpha ou bêta. L’ α-amylase clive l’amidon de manière aléatoire (endoglycosidase) et la β-amylase hydrolyse l’amidon 2 glucoses à la fois (exoglucosidase).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##But&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hydrolyser l’amidon par les α-amylases en les colorant à l’aide du test de Fehling utiliser auparavant dans le test de révélations des carbohydrates et le test de l’iode.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mise en évidence des glucides par le test de Fehling.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Digestion des glucoses par des levures.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Matériel et méthodes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Test de Fehling :&lt;/em&gt;  C’est une réaction qui permet de mettre en évidence la présence de sucre réducteur (d’aldéhyde). Cela se fait par une réaction d’oxydation avec des ions cuivre II. L’aldéhyde qui est oxydé par le cuivre va donner un acide. La réaction suit l’équation suivante :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;R-CHO + 2Cu(OH)2 → RCOOH + Cu2O(s) + 2H2O&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solution de Fehling est un complexe entre des ions cuivriques et des ions tartrates.  Le cuivre possède une couleur bleue, et lors de la réaction, il va précipiter et va avoir une couleur rouge qui nous permettra de dire que la réaction a bien eu lieu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néanmoins un ajout de tartrate sodico-potassique sera indispensable à la réalisation de ce test afin que le cuivre ne réagisse pas avec le NaOH pour former du Na2SO4 et du Cu(OH)2 qui est un complexe bleu insoluble, ce qui rendrait le test irréalisable (aucune coloration rouge ne pourrait alors être observée). De plus, le Cu(OH)2 sous l’action de la chaleur sera déshydraté et formera de l’oxyde de cuivre qui est un complexe noir insoluble également.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La liqueur de Fehling s’attaque aux sucres réducteurs donc les liaison osidiques ne sont pas engagées dans des liaisons osidiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../static/img/test1.jpg&#34; alt=&#34;*Test de révélation de carbohydrates*&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Protocole :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Préparer 2 solutions : une solution A de CuSO4.5H2O acidifié avec du H2SO4 concentré qu’on porte à 50ml et une solution B de tartrate sodico-potassique et de NaOH amenée à 50ml.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ces solutions seront mélangées à volumes égaux pour le test.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ajouter 1 ml de chaque solution préalablement réalisée dans 5 tubes à essais numérotés.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ajouter 1ml de fructose 1% dans le tube 1, 1ml de glucose 5% dans le tube 2, 1 ml d’amidon 5% dans le tube 3, 1 ml de sucrose 5% dans le tube 4 et 1 ml de sucrose 5%+ 5 gouttes d’HCL dans le dernier tube. (Les solutions peuvent être à préparer.)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Laisser les tubes 5 minutes dans un bain marine chauffé à 100°C.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Observer les résultats obtenus.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Digestion d’amidon par amylase :&lt;/em&gt; l’amidon est un polymère du glucose qu’on retrouve chez les plantes. Les α-amylases sont des enzymes qui catalysent l’hydrolyse des liens osidiques de l’amidon. L’hydrolyse se déroule en plusieurs étapes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amidon soluble → dextrines de longueurs variables → maltose&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour mettre en évidence l’hydrolyse de l’amidon, nous allons effectuer le test de l’iode : l’iode réagit avec les sucres et forme un complexe de structure hélicoïdale. La couleur de la solution varie avec la longueur entre les branchements du polysaccharide. L’amidon possédant un grand nombre de branchement, la solution amidonnée est d’un bleu vif. On pourra donc observer l’action des α-amylases grâce à la teinture plus claire que prendra la solution une fois l’amidon hydrolysé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durant l’expérience, nous plongerons l’amylase dans un bain marie à 37°C. Cette température est celle du corps humain, juste suffisante pour fournir assez d’énergie à l’enzyme pour qu’elle catalyse l’amidon et que la réaction se déroule mais pas assez pour dénaturer le site actif de l’enzyme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../static/img/test2.jpg&#34; alt=&#34;*Digestion d’amidon par amylase*&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Protocole :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Préparer une solution d’empois d’amidon qu’on verse dans de l’eau bouillante puis qu’on refroidit avant d’amener à 40ml.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ajouter 0.4 ou 0.5 ml de salive provenant de 2 personnes différentes, qu’on appellera A et B.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Répartir le mélange dans deux séries de 6 tubes à essai et les incuber dans un bain marie à 37°C. Le bain marie sert à activer l’amylase.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sortir les tubes à essai du bain marie à 0, 2, 5, 15, 30 et 60 minutes. Les plonger directement dans la glace après la sortie pour stopper l’activation de l’amylase.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Effectuer le test de l’iode en prélevant 2ml du tube à essai puis en ajoutant 2ml d’eau et une goutte de réactif à l’iode (lugol = 5g I2 + 1g KI + 100ml H2O). Observer le résultat.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Donneur volontaire de salive A : Michel Apolline&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Donneur volontaire de salive B : Lambert Guillaume&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Digestion du glucose par les levures :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les levures, qui sont des organismes hétérotrophes, produisent de l’énergie par le biais de deux processus différents : la respiration et la fermentation. Ces deux processus se déroulent néanmoins dans des conditions différentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respiration se réalise en milieu aérobie (présence de dioxygène). Il s’agit d’un processus métabolique dont le but est de produire des molécules d&#39;ATP qui constitue une source d’énergie fondamentale pour la cellule. La respiration cellulaire se déroule en 3 étapes : la glycolyse, le cycle de Krebs et la chaîne de transport des électrons associée à la phosphorylation oxydative. Néanmoins nous travaillerons nous en conditions anaérobiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque le milieu est dépourvu de dioxygène, les levures utilisent la fermentation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première étape est la même que celle de la respiration : c&#39;est la glycolyse. La molécule de glucose est alors dégradée en 2 molécules de pyruvate, mais elles restent dans le cytosol, où elles vont être partiellement dégradées en alcool (éthanol) et en CO2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fermentation est cependant une oxydation incomplète du glucose : Il y a en effet au cours de cette réaction production de CO2 mais également d’éthanol (C2H5OH) qui est une molécule organique à 2C. Ainsi, la dégradation du glucose est considérée comme incomplète étant donné qu’il reste encore du carbone organique on parle alors d’une oxydation incomplète du glucose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../static/img/test3.jpg&#34; alt=&#34;*Digestion de glucose par des levures*&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Protocole :&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Peser 4g de levure.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Suspendre la levure dans un volume de 40 ml d’eau mise dans un tube à centrifuger.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Centrifuger 5 minutes et récupérer le culot.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Recommencer le point 2 et 3.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Récupérer le culot final dans 5ml d’eau pour le solubiliser.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Prendre 3 fioles coniques et placer selon le tableau :&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Filmer les 3 fioles et les placer dans un bain marie à 25°C pendant 45 minutes. Remuer régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Titrer le CO2 produit par une solution d’HCL. Le CO2 est placé dans un bécher avec 2ml de BaCl2 1M + 1ml H2Od + 3 gouttes de phénophtaléine + 0.5ml du NaOH (contenant le CO2).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Résultats&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A)  Test à la liqueur de Fehling : Le résultat à la sortie du bain marie était bien visible, 3 des 5 tubes ont bien réagi : les tubes 1-2 et 5 et nous pouvons observer un dépôt rougeâtre dans le fond de ces tubes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B)  Digestion d’amidon par amylase : Côte à côte, du temps 0 au temps 60, les tubes à essai forment un dégradé de bleu ayant du plus foncé au plus clair. Le dernier flacon est translucide légèrement jaunâtre, plus aucune de couleur bleu ne subsiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C)  Digestion du glucose pas des levures : A la fin de notre titrage, nous avons obtenu les résultats suivanst :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Discussion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A)    Nous n’avons pu effectuer que 3 tests sur les 5 car il n’y avait plus assez de solution de CuSO4.5H2O. Nous avons donc regardé les résultats d’un autre groupe pour sélectionner nos échantillons. Le fructose a réagi car il s’isomérise en glucose et pourra donc réagir.  Le glucose ont réagi car c’est une simple chaîne d’aldéhyde. L’amidon et le sucrose n’ont pas réagi car ce sont des polymères qui ne sont pas fait  car l’amidon est une chaîne ramifié possédant des liaisons alpha 1-4 et alpha 1-6, et le sucrose est un dimère de glucose et de fructose, le glucose n’est donc pas libre dans les deux cas pour complexer les liaisons osidiques sont prises . Le Sucrose + HCL a réagi quand à lui car l’HCL a clivé les liens osidiques entre le fructose et le glucose et le glucose est donc disponible pour complexer avec le cuivre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B)  Malheureusement, nous avons dans un premier temps utilisé du lugol qui ne réagissait plus. Dans un second temps, nous avons ajouté du lugol correct cette fois plusieurs minutes après avoir sorti les tubes à essai du bain marie. Les résultats étaient malgré tout visibles mais atténués.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C)  Nous constatons que pour les 3 fioles, nous obtenons approximativement la même quantité d’HCL titré. Ceci peut s’expliquer par le fait que nous avons manipulé le jour 3, la levure n’étant pas restée tout le temps dans le frigo, les bactéries contenues dedans sont potentiellement mortes. Théoriquement, nous aurions dû voir la quantité d’HCL titré diminuer car les bactéries auraient consommé plus de glucose et donc produit plus de CO2. Le NaOH aurait donc capté plus de CO2 et aurait été plus rapide à titrer du faite que certaines molécules de NaOH ne sont pas libres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Conclusion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A)    Le test de Fehling permet donc de montrer les aldéhydes en précipitant les sucres réducteurs avec du cuivre pour former un complexe rouge. Plus il y a aura de sucres réducteurs, plus la coloration sera rouge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B)  Le test de l’iode révèle une grande quantité d’amidon au temps 0 et une absence d’amidon au temps 60. Cela s’explique par le fait que l’amylase hydrolyse de plus en plus efficacement l’amidon grâce à son activation au bain marie. Le dernier tube à essai est légèrement jaunâtre et translucide, preuve que l’amylase a totalement hydrolyser l’amidon. Nous avons espacé les moments où nous sortions les tubes à essai du bain marie car nous voulions observer les différents stades d’efficacité de l’amylase. Les résultats nous montrent que son activité est plus élevée lorsqu’elle est soumise à la chaleur (bain-marie). Une fois sortie du bain-marie nous la plongeons dans la glace pour arrêter net son activité et observer sa digestion de l’amidon. En principe nous devrions observer une solution bleu (iode réagissant avec l’amidon) dans le premier tube à essai et une solution de plus en plus claire jusqu’à avoir une solution translucide, la preuve que tout l’amidon a bien été digérée par les amylases présentent dans la salive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C)  La digestion du glucose par les levures dans notre cas n’a pas été concluante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Bibliographie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;a href=&#34;http://tpe-levure-biere.e-monsite.com/pages/generalites-sur-les-levures/metabolisme-des-levures-respiration-et-fermentation.html&#34;&gt;http://tpe-levure-biere.e-monsite.com/pages/generalites-sur-les-levures/metabolisme-des-levures-respiration-et-fermentation.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;a href=&#34;http://profsvt71.e-monsite.com/pages/ts-specialite/theme-1-energie/respiration-et-fementation.html&#34;&gt;http://profsvt71.e-monsite.com/pages/ts-specialite/theme-1-energie/respiration-et-fementation.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   Cours de R. Wattiez, R. Wattiez 2018&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/post/writing-markdown-latex/&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My first blog</title>
      <link>/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;the-power-of-the-music&#34;&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Power of the music&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Music is present at every moment of our lives, whether it’s at home, in the car, thanks to a digital music player or during a concert. This art can be found in every culture too, considered as the common passion of the humanity. You don’t need to be a musician to like music, almost everybody like it.  Some melodies make us feeling deep emotions or influence them and it turns out sometimes to be essential for our well-being and is used in some therapy. Even if music persists over the centuries, do we know exactly how our brain processes this information?   We can explain that now thanks to the scientific advance…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;But what makes that we like listening to music?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Music makes us happy by acting directly on our brain. This intense pleasure that we feel while we’re listening one of our favorite music generate the secretion of dopamine in our brain. So the secretion depends on our musical culture, the moment of listening…Dopamine is a neurotransmitter (so it transmit the nervous information to the other cells) which compensates the pleasure such as food or addictions (love, sex and drugs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Researchers of a University of Montreal measured the secretion of dopamine and the activity of the brain on about ten volunteers from 19 to 24 years old. These felt thrills by listening to music. The results published in a scientific journal indicate that music causes well an intense pleasure. The researchers say that their results contribute to explain why music has a so big value in all the human societies, and why she can be effectively used in the rituals, by the marketing or in the movies,… Their experience allows an essential advance on the physical benefits of music.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;More generally, it’s difficult to become widespread on the human being, because everybody is different, has a different family background and so a different musical culture. The sounds don’t influence directly the brain, but the spirit does. Indeed, it’s the spirit which is requested by the complex message that music sends back.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;During the early years of life, the brain and the way it thinks, it reacts and it behaves, builds itself not only from the visual stimuli and from the family atmosphere, but also according to the sound environment. In this way, the structure of our sound environment will match a particular musical genre. For example, a logical and analytical brain feels right with a music said intellectual, that’s why many mathematicians love Bach, while an intuitive or emotional brain is rather touched by romantic songs…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;How to explain that this attraction for the rhythms and the melodies is shared universally, most probably since the origin of the humanity?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The sound is collected by the ear which is incredibly complex. The ear serves as an interpreter between a sound and the brain and consists of three parts, the external ear, the middle ear and the internal ear, which is an integral part of the brain. Some of these neuronal networks are even exclusively dedicated to the processing of the music, in other words our brain is like a big computer which decrypts the data from the satellites for example. The proof was brought many times by people who, after suffering brain damages, lost the power of speech, while they kept intact their musical brain. Some researches show that the music reduces the activations of the brain regions which are involved in the negative feelings and increase the resistance to the stress. It can allow to face the death with courage or to calm the fears of the babies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At Harvard, a study was conducted on children who learnt to play an instrument and who practiced every day, the regularity is important, it’s THE condition to establish long-lasting connections between the neurons. A child has the advantage to be a very quick learner, his brain has as many neurons as the brain of an adult but for a child the connections between the neurons (called synapses) are formed more easily than for an adult and in a largest number. The synapses which are used in this case (so the learning of an instrument) are strengthened whereas the others, which are less requested, disappear gradually. Only the children can produce networks of connections so quickly for certain learnings.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the University of Zurich, researchers also wanted to know if the music makes smarter and if it facilitates the learning of foreign languages for example. The answer is yes! The acoustic comprehension of foreign languages is essentially an auditory phenomenon and we already know that the children who play music and have a well-trained ear, analyze and identify better the sound and the sound stream of a foreign language. Playing an instrument makes thus develops the intellectual abilities but on the condition of playing regularly.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And when we begin at the adulthood? Some adults from 40 to 70 years, who couldn’t play an instrument, began to learn to play the piano during 1 year and tried to practice every day. The researchers measured regularly the electric activity of their brain and compare the results. It’s surprising; 2 months later, the changes are already visible on the electroencephalograms, even for the adults, the brain reacts fast to something new.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The totally positive effects of the music&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actually, music is used these last years in therapeutic purposes. The music therapy is one of the components of the art-therapy which consists in using the music as a therapeutic tool. It uses the sound and the music in any forms, to restore, maintain or improve the mental, physical and emotional health of a person.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Three years ago, a 56-year-old man had a cerebrovascular accident. His left hemisphere, responsible for the language was damaged. The doctors inform him that there is a little hope that he speaks again one day. During a year and a half his state remains practically the same, until he turns towards the music therapy…&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;The idea? Singing instead of speaking! The aphasic people (the ones who have an alteration of the function of the language) like singing. Why? They can detect the intonation, the pitch of the sound. And the pitch of the sounds and the melody are elements that we can find in the speech.

The aim of the therapy? If we exercise our musical functions, we also reactivate the language. The rhythm is particularly important. Like the language, it’s also processed in the left hemisphere. The objective is to find the good tempo of the speech by banging on a djembe.

What are the real effects of these exercises on the brain? Two other patients participate in this study; they had a cerebrovascular accident too, and they had serious speech difficulties after this accident. More than a year after their CVA, they always had trouble making themselves understood, in spite of a speech therapy … During 6 months they did sessions of music therapy … All the patients of the study made clear progresses!

Are these progresses visible on a MRI? The patients made a MRI before and after the music therapy. The comparison is eloquent: &amp;quot;We see that before the music therapy, there is an activity center in the right hemisphere, and after the music therapy, it’s contrary to all expectations the left hemisphere”. So the damaged hemisphere regains the control and it’s there that the speech can reform! The patients recover so that he can discuss now!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Dozens of thousand people lose the power of speech after a cerebrovascular accident; the music therapy could help them to communicate again!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As you can see music is very universal an can have an impact on every little things of our daily life and on diseases too.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sources…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On the internet&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://www.inexplique-endebat.com/article-la-musique-et-ses-effets-sur-le-cerveau-121913874.html

http://www.psychologies.com/Culture/Savoirs/Musique/Articles-et-dossiers/Musique-la-frequence-bien-etre

https://www.youtube.com/watch?v=IItiE_ocjbU : Le top 5 des effets de la musique sur notre cerveau et notre comportement

http://www.cerveauetpsycho.fr/ewb_pages/a/article-les-mille-effets-de-la-musique-19923.ph

http://hypnotherapeute-sophrologue-lyon.com/la-neuroscience-du-chant-2/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
